---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۸۱
---
# غزل شمارهٔ ۲۸۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بنازم شیشهٔ می را ، که خوش مستانه می گرید</p></div>
<div class="m2"><p>سری خم کرده و در دامن پیمانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کسی کش کام دل شدآشنای لذت ماتم</p></div>
<div class="m2"><p>چنان گر نوحه سازی گرید، از افسانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دل خود را به آن خوش می کند، حسرت کش دنیا</p></div>
<div class="m2"><p>که با خلق جهان در یک مصیبت خانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کسی کز وادی عقل و جنون بیرون کشد خود را</p></div>
<div class="m2"><p>نه در معموره می خندد، نه در ویرانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مگر آمیزش پاکیزه دارد مهر محبوبان</p></div>
<div class="m2"><p>که شمع اندر میان خنده و پروانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>کسی کو شیشه ای خالی کند ، تا پر شود چشمش</p></div>
<div class="m2"><p>اگر با ما کشد ساغر، به یک پیمانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>جهان درمردن دل ، گریه و سوز است ، عرفی را</p></div>
<div class="m2"><p>که گویی در عزای عاشق جانانه می گرید</p></div></div>